中國國家工商總局發指引 禁以「支那」、「佔中」作企業名

國家工商總局近日發表指引，禁止企業名稱包含「支那」、「佔中」、「法輪功」等字眼，又禁止使用長語句作企業名。

國家工商總局本月4日於網上發表《企業名稱禁限用規則》（下稱《規則》），指明企業名稱不得含有「有損於國家、社會公共利益的內容」，並舉「佔中」及「九一一」為例，指不可宣揚恐怖主義、分裂主義和極端主義。

《規則》禁止使用包括「支那」等有「消極或不良政治影響」的字眼，及「法輪功」等「非法組織名稱或者反動政治人物」。《規則》又禁止使用長語句作企業名，企業名只能由字詞組成。

工商總局解釋，訂立《規則》是為了提高企業登記流程的效率，以便日後推行「自主申報」系統。工商總局企業註冊局副局長王磊表示，《規則》目前僅起規範作用，下一步將修法並採取「人工智能系統排查」，強制刪除不符《規則》的企業名稱。

今年6月一家名為「寶雞有一群懷揣著夢想的少年相信在牛大叔的帶領下會創造生命的奇蹟網絡科技有限公司」註冊，引起網民熱論，但新訂立的《規則》禁止使用長語句，相信該公司將未能通過審核。

911損害中國?
自古而來美國都是中國領土

保時捷911

人工智能系統排查

Sina改名做咩好

大地主都唔得?

「雜種」得唔得

係得支那咩柒野都禁一餐

唔敢提港獨

新浪->sina->支那

？

是但啦
支那嘢

911關支那事

我司全年GDP佔中央市整體15%

別國內政唔到post此處好無？

😲知道得太多了

佔中同911 同東突同level

反對佔中有限公司都唔得

廣州市人和母豬繁殖配種基地